【人倫悲劇】52歲仔睇死囚自縊新聞 失控勒死病母

人倫悲劇！台灣新北市三峽區溪北街一處民宅，今晚9時許發生兇殺案，一名宋姓男子（52歲）因覺得母親長期卧病在床很痛苦，加上這兩天看見新聞報道死囚自縊的新聞後，晚上突然情緒失控，用電線將張姓母親（76歲）勒死。
宋的妹妹目擊事件後驚嚇不已，嚇得趕緊致電報警。警察與消防趕抵現場，張婦已經沒有生命迹象，而殺死母親的宋男則呆坐在椅子上。警方隨即將他逮捕，並封鎖現場進行調查。
警方初步調查，宋男有精神病，且已經進出醫院治療多次，目前無業。宋男供稱，這兩天在電視上看到台北看守所一名死囚拿橡筋自殺的新聞後，覺得母親長期也卧病在床很痛苦，晚上突然情緒失控，用延長線纏繞母親脖子，將其勒斃。他殺死母親後再告知同住的妹妹，妹妹隨即報警。

推

新北市減一分